[語言]點解普通話咁難聽？

講緊既係大陸既普通話
講每隻字條脷都要lur埋一舊
聽落特別un耳
反而台灣既國語聽得順耳好多
到底有無其他國家既語言難聽得過普通話？

口音問題

仲要高音捲脷刺耳

沒事兒沒事兒

但樓主究竟點分國語同普通話
利申：去台灣同大陸都無人分得出我講國語定普通話

學術d黎講
普通話係有兒化音（即係捲脷）同輕聲
而國語就係無分話 z c s 同zh ch sh
例如：知道<< 大陸人同台灣人講會有分別
因為zh ch sh r 呢d 都係要你捲脷
細心d聽就會聽到

受教了
可能我聽國語比較多所以跟左國語那套但會講zh ch sh r呢d音，所以混合左一起

語言能力退化嘅証明嚟 好聽啲講就叫化繁為簡 留意吓啲飲醉酒嘅人講嘢

你話係普通話係國語的退化版？

除咗退化我諗唔到點形容 一種言同另一種語言混合咗 讀法冇難咗 反而仲簡單咗 普通話都算特例

其實我覺得兩種都簡單過英文好多 ，始終有漢字基礎

其實簡單係好事，起碼越簡單越快學得識

所以配合埋簡體字 所以成個種族咪一齊退化 一個種族冇體能優勢 剩番嘅智力優勢都冇埋 同等死冇分別

係簡單讀音+繁體字wo（國語），台灣那種係好d

普通話本身都算，但普通話口音既外語真係難聽到一個極致
講外語有口音既大陸人講嘢我真係頂唔順
喺德文C1, C2啲大陸人無論德文張cert個level有幾高
一聽佢哋present講嘢就
東歐人都口音重，日本人都口音重，但唔會有普通話口音嗰種難聽

聽佢地講英文嗰陣仲慘 完全聽唔清佢講緊d乜

我聽佢哋講德文多，上堂遇到積極講嘢既大陸人都係一種煎熬嚟

韓文不相伯仲

咁人地都算native
lur埋一舊 我又無咩意見
有d鬼佬都係lur埋一舊

只係聽唔慣姐
*遲下香港淪陷 你就會聽得明*

最撚難聽
1.韓文
2.泰文

台灣人一樣要分zh ch sh同z c s
只係無捲脷咁解
e.g.
私（ㄙ）
注音讀音：ㄙ
漢語拼音：sī

屍（ㄕ）
注音讀音：ㄕ
漢語拼音：shī

source:

韃子語係咁上下

同韓文一撚樣 聽見都憫

多數唔係聽開的語言都唔太好聽